\documentclass[parskip=full-]{scrartcl}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[ngerman]{babel}
\usepackage{multicol}
\usepackage{amsmath}
\usepackage{amsfonts}
\usepackage{amssymb}
\usepackage{graphicx}
\usepackage{float}
\usepackage{enumitem} 
\usepackage{lmodern}
\usepackage{url}
\usepackage[pdftex,
	pdfauthor={Peter Johennecken},
	pdftitle={Exam Results Android App},
	pdfsubject={Exam Results},
	pdfkeywords={Exam Results},
	pdfproducer={Latex with hyperref},
	pdfborder={0 0 0}]{hyperref}
\usepackage{caption}
\usepackage{subcaption}
\usepackage[skip=2pt,font=scriptsize]{caption}
\renewcommand*\familydefault{\sfdefault}

\newcommand {\er}{Exam Results}

\renewcaptionname{ngerman}{\contentsname}{Inhalt}
\renewcaptionname{ngerman}{\listfigurename}{Abbildungen}
\renewcaptionname{ngerman}{\listtablename}{Tabellen}
\renewcaptionname{ngerman}{\figurename}{Abb.}
\renewcaptionname{ngerman}{\tablename}{Tab.}

\author{Peter Johennecken}
\title{\er\footnote{Projektbezeichnung} - Android App}
\subtitle{Notenabfrage aus dem HIS}
\date {\today}

% Das Dokument beginnt hier
\begin{document}
\maketitle
\begin{figure}[H]
	\centering
	\includegraphics[scale=.5]{img/hs}
\end{figure}
\begin{abstract}
\er~ist eine Android Anwendung um permanent das HIS der Hochschule Emden-Leer auf neue Klausurergebnisse zu prüfen. Der Benutzer wird über eine Notification über neue Ergebnisse informiert.
\end{abstract}
\tableofcontents
\newpage
% Erstelle eine Hauptüberschrift
\section{Einleitung}
Da das HIS der Hochschule Emden-Leer bei neu eingetragenen Klausurergebnisse keine Benachrichtigung an die Nutzer verschickt wurde \er~programmiert. Die aktuelle Version der Anwendung wurde nach dem Sommersemester 2014 von Peter Johennecken geschrieben.
\section {aktueller Stand}
\subsection {Funktionen}
Folgende Funktionen sind bereits rudimentär implementiert.
	\begin{itemize}
		\item Notenabfrage
		\item Notifications 
		\item speichern der Zugangsdaten
	\end{itemize}
\subsection {UI}
	\begin{figure}[H]
		\centering
		\begin{minipage}{.49\textwidth}
			\centering
			\includegraphics[width=.45\linewidth]{img/1}
			\captionof{figure}{Startansicht}
		\end{minipage}
		\begin{minipage}{.49\textwidth}
			\centering
			\includegraphics[width=.45\linewidth]{img/2}
			\captionof{figure}{Konfiguration}
		\end{minipage}
	\end{figure}
	\begin{figure}[H]
		\centering
		\begin{minipage}{.49\textwidth}
			\centering
			\includegraphics[width=.45\linewidth]{img/3}
			\captionof{figure}{Anwendung trägt Nutzerdaten ein}
		\end{minipage}
		\begin{minipage}{.49\textwidth}
			\centering
			\includegraphics[width=.45\linewidth]{img/4}
			\captionof{figure}{händische Navigation bis zu den Ergebnissen}
		\end{minipage}
	\end{figure}
	\begin{figure}[H]
		\centering
		\begin{minipage}{.49\textwidth}
			\centering
			\includegraphics[width=.45\linewidth]{img/5}
			\captionof{figure}{Benachrichtigungen (ohne Noten)}
		\end{minipage}
		\begin{minipage}{.49\textwidth}
			\centering
			\includegraphics[width=.45\linewidth]{img/6}
			\captionof{figure}{Frontend mit DEBUG-Sektion}
		\end{minipage}
	\end{figure}
\subsection {Fehler}
Die Anwendung liegt in einem frühen Status vor. Folgende Fehler sind noch in der Anwendung:
	\begin{itemize}
		\item Abstürze der Anwendung 
		\item Abstürze des Hintergrund-Task
	\end{itemize}
Ebenfalls muss ein Handling für den Verlust der Verbindung Timeout geschrieben werden. 
\newpage
\section {geplanter Stand}
\subsection {Funktionen}
Folgende Funktionalitäten sollten mindestens inmplementiert werden.
	\begin{itemize}
		\item[Notifications]
		\item Begrenzung auf maximal zwei Notifications (Anzahl der neuen Noten und Status des Hintergrund-Task
		\item[WLAN]
		\item Zugriff nur über WLAN einstellbar.
		\item[Studiengang]
		\item Studiengang wählbar (falls Bachelor/Master).
	\end{itemize}

Folgende Funktionalitäten sind optional.
	\begin{itemize}
		\item[Widget]
		\item Widget für den Desktop erstellen.
		\item[Autostart]
		\item Die Anwendung sollte beim Start des Gerätes automatisch gestartet werden.
		\item[Aufbereitung]
		\item Die Daten dem Nutzer in Diagrammen aufbereiten.
	\end{itemize}
\subsection {UI}
Das UI muss komplett überarbeitet werden und das Design sollte in die Farben der Hochschule bzw. des Fachbereich Technik gekleidet sein. Damit der Benutzer ein möglichst intuitives Bediengefühl hat, sollte ein NavigationDrawer verwendet werden.
\begin{figure}[H]
	\centering
	\includegraphics[width=\linewidth]{img/navdrawer}
	\caption{Beispiel des Navigation Drawer \protect \footnotemark}
\end{figure}
\footnotetext{\url{{ttp://www.recursiverobot.com/post/59404388046/implementing-the-new-navigation-drawer-in-android}}}
\subsection {weitere Feautures}

\section{Unterstützungsbedarf durch HS Emden-Leer}
Um eine Anwendung zu erhalten die in Form und Funktionalität den Ansprüchen modernen Softwareentwicklung genügt ist Hilfe seitens der Hochschule bzw. des HRZ erforderlich.

Sinnvoll wäre der Zugriff auf ein \textbf{Testsystem} sowie der Zugriff auf \textbf{Dokumentationen und Wikis} um eventuell eine vorhandene Schnittstelle nutzen zu können (momentan wird der HTML-Code geparst). Falls nötig, würde eine Verschwigenheitserklärung unterzeichnet werden.

\section {weiterer Ausblick}
Da das HIS (bzw. QIS) der HIS eG aus Hannover in mehreren Hochschulen/Universitäten eingesetzt wird, wäre eine Umsetzung zur flexiblen Einstellung der Lehranstalt denkbar.


\end{document}
